# Ubuntu 安装步骤

> 当前最新版本为 22.04

## 1. Ubuntu 安装日语输入法

- 【设置】→【区域及语言】→【管理已安装的语言】，增加日语语言包；

  注）Ubuntu默认的键盘输入法系统是 **iBus** 。

- 安装日语输入法

  ```bash
  sudo apt-get install ibus-anthy
  ```

  ※安装之后，需要重启系统，才能够找到该选项。

- 【设置】→【键盘】→【输入源】，添加【日语(Anthy)】项。

- 【设置】→【键盘】→【输入源】，添加【日语(ODAG 109A)】项，并且把该项放在输入源的顶部。

  ※这是鉴于本人的宿主机的电脑是日文键盘的原因。